用投資反映民意？-林夕

節錄

用投資反映民意？-林夕

昨日，黎智英先生被捕，以及蘋果日報被過百警員一副拉人封舖高姿態之下，執筆時，壹傳媒股價開盤從0.08最高急升到0.4，成交兩億六千八百萬，誰還賭壹傳媒？這是否憤怒香港人用投資反映民意，支持蘋果日報營運，市值上升兩倍多？如果屬實，香港人太讚了！

回正題：報導有傳，本文見報之日，有司會公布人大對立法會延期後有關安排。光是聽到本港立法會——監察政府的民意機關，三權分立不可缺的一環，遭到人大千人舉手大會決定來年如何，就有給上下其手，然後強姦的感覺。

本人提議總辭，有兩個大前提必須再強調一次。

1）如果四位候選資格被DQ的現任公民黨員，不能順利過渡延任，民主派再少了四席，別說35+了，連少數關鍵議席都不保，惡法守不住，別玩了。

2）此外，如果要成立一個臨立會，人大點指兵兵，點着誰人做巨星，臨時立法會就成為一個邪惡的大本營，加入者必被緊釘在歷史十字架上。回歸前李柱銘在舊立會大樓騎樓，宣布總辭湮遠一幕，仍如近在眼前。殷鑑不遠，當中不還是有人硬要加入臨立會嗎？馮檢基就是其中一位，他當年若肯齊上齊落，就不會種下今日「另闢蹊徑」，又砌又傾的一條沒落之路。

3）及早總辭，是基於個人悲觀又覺得。。。。。。。。。

4）趕在被打臉之前總辭，有人說只是博得一個國際版面而已。。。。。。。。。

總辭讓舔皇包攬所有立會議席，亦找不到藉口民主派拉布啊，吵鬧啊，阻擋民生議案啊。好，民生嘛，財政預算案、填海。。。。。。。。。

5）有網友誤會我意思，不跟你玩了，是一年臨立會之後，明年九月的選舉。。。。。。。。。

6）有人嘲笑，若喊總辭都是鬼，那本人也是鬼，可那些人好像仍當我是人，。。。。。。。

Push